{
    "question": "Mengapa\u00a0pekarangan\u00a0perlu\u00a0dimanfaatkan untuk kebutuhan\u00a0pangan?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "untuk menghemat pengeluaran",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "agar tidak nganggur, menambah penghasilan, mencukupi kebutuhan pangan",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "10-kata-baru-dalam-kamus-bahasa-indonesia-782",
            "question": "10 kata baru dalam kamus bahasa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cerai:<br>Rokok:<br>Kuliah:<br>Konferensi:<br>Ruang Konferensi:<br>Komite<br>Kantor:<br>Menguap:<br>Kompromi:<br> Air mata:<br>Klasik:<br>Senyum:<br>Dst. :<br>Pengalaman:<br>Bom Atom:<br>Diplomat:<br>Oportunis:<br>Optimis:<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menyelesaikan-soal-integral-1-integral-sin-2xdx-314",
            "question": "Bagaimana cara menyelesaikan soal integral \r\n1\u00a0 integral sin 2x.dx\r\n2 integral 6 cos 4x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "integral sin 2x dx = -1/2 cos 2x + c<br>integral 6 cos 4x = 6/4 sinx 4x + c",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beban-yang-berasal-dari-tubuh-sendiri-dalam-latihan-tahanan-diseb-858",
            "question": "Beban yang berasal dari tubuh sendiri dalam latihan tahanan disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beban yg brsal dr tubuh sndri dlm latihan tahanan (external resistance)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-pelabuhan-yang-terdekat-dengan-kota-yang-ada-di-sekitarda-791",
            "question": "carilah pelabuhan yang terdekat dengan kota yang ada di sekitardaerah tempat tinggalmu. bagaimanakah menurut pendapatmu tentang pelabuhan itu??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pelabuhan itu luas, banya kapal-kapal berhenti, banyak orang-orang yang akan menaiki kapal, ada pula yang turun dari kapal<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pelabuhan deekat daerah ku di Medan adalah pelabuhan Belawan<br>pelabuhan tersebut bannyak utk mengekspor barang dari indonesia ke singapura dan sbaliknya mengimpor<br><br>ketika melam -malam banyak sekali nelayan di sana mencari ikan di tengah laut<br>dan banyak kebisingan ketika kapal datang<br><br>itu menurut pendapat ku :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-orientasi-berfungsi-untuk-membangun-konteks-perkuliahan-148",
            "question": "Apakah orientasi berfungsi untuk membangun konteks perkuliahan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Iya karna sy pernah membaca itu dibuku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "iya,karena orientasi sama dengan pengenalan suasana awal dalam teks anekdot KUHP",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-manfaat-hutan-bagi-lingkungan-dam-masyarakat-705",
            "question": "Apakah manfaat hutan bagi lingkungan dam masyarakat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- Dapat menambah oksigen<br>- Mencegah Tanah Longsor<br>- Mencegah banjir<br>- Mencegah Kekeringan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hutan bermanfaat untuk mencegah banjir maupun tanah longsor, untuk menyimpan cadangan air, sebagai SDA\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-anekdot-mengandung-unsur-lucu-betulkah-setiap-cerita-lucu-d-665",
            "question": "Teks anekdot mengandung unsur lucu, betulkah setiap cerita lucu digolongkan kedalam anekdot ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak betul, karena tidak semua cerita lucu termasuk teks anekdot tetapi adapula cerita lucu tersebut bisa dikatakan sebagai teks cerita lawak atau humor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hakikat-sebenarnya-manfaat-dan-fungsi-suatu-kebenaran-dan-su-952",
            "question": "Apa hakikat sebenarnya, manfaat dan fungsi suatu kebenaran dan suatu ilmu pengetahuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "singkatnya suatu ilmu pengetahuan dapat menjelaskan benar tidaknya suatu hal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-cerita-anekdot-berisi-sindiran-tentang-pemerintah-912",
            "question": "Berikan contoh cerita anekdot berisi sindiran tentang pemerintah !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SEDEKAH<br><br>pengemis; pak saya sudah 3 hari tidak makan(sambil menjulurkan tnaganny) sribu saja tidak masalah<br>bapak; ini (sambil mengasih uang 2rb)<br>pengemis: loh ini lebih pak<br>bapak:ambil saja kmbaliannya 500<br>pengemis:(sambil memberi uang 1000)<br>bapak:loh lebih pak<br>pengemis:anggap saja sedekah pak<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-empat-dari-tujuh-penambang-ditemukan-tewas-di-penambangan-int-687",
            "question": "(1) Empat dari tujuh penambang    ditemukan tewas di penambangan intan kampung Ujung Murung, Banjar Baru,\r\n Kalimantan Selatan. (2) Korban tertimbun tanah longsor dari bibir tambang. (3)\r\n Penambangan tradisional itu runtuh setelah hujan lebat mengguyur kota Banjar\r\n Baru. (4) Kegiatan evakuasi korban yang tertimbun longsoran tanah setinggi\r\n empat meter itu perlu waktu yang sangat lama karena hanya menggunakan cangkul\r\n dan sekop. (5) Keempat korban longsor itu pada hari Jumat dimakamkan di Cempaka\r\n dan Sungai Tiung.\r\n\r\nKalimat yang berbentuk opini dalam paragraf tersebut\r\n terdapat pada nomor \u2026. \r\n\r\nA.\u00a0\u00a0\u00a0 (1) \r\n\r\nB.\u00a0\u00a0\u00a0 (2) \r\n\r\nC.\u00a0\u00a0\u00a0 (3) \r\n\r\nD.\u00a0\u00a0\u00a0 (4) \r\n\r\nE.\u00a0\u00a0\u00a0 (5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. (1)<span> Empat dari tujuh penambang<br>\nditemukan tewas di penambangan intan kampung Ujung Murung, Banjar Baru, kalimantan selatan</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A.\u00a0 (1)<span> Empat dari tujuh penambang<br>\nditemukan tewas di penambangan intan kampung Ujung Murung, Banjar Baru,<br>\nKalimantan Selatan.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}